Selle mõisawallitsus olli sel 2sel Octbr s.k. sisse kaiwano, et Holsta Tallo rentnikkul Peep Mihkelsonil weel ollew kewajast renti 12(katsteistkümend)  rubla 80 kop ja ka süggisene pool renti 69 (kuuskümend ühhessa) rubla ei olle terminil ärra masto, ja pallel sedda renti sisse nõuda ja ka 2 rubla oodust, ja Peep Mihkelsonil ülles üttelda et temma peab se 23tal Aprilil 1879.a. toost majast wälja minnema.
Sellepäle kutsuti Peep Mihkelson kohto, nink loeti eenseiswa kaibus ette, ent temma ütles et temma wil mitte terminil ei olle masno ent ollewat 8 Octbr s.k. ärra masto, agga se 2 rubla odusse rahha ei ollew herra mitte wasto wõtnu tolleperrast, et sisse olli kaiwato.
Kohtomõistus: Kunna nüüd Peep Mihkelson õigel terminil  omma tallo renti ei olle ärra masno, sis peap temma sel 23 Aprilil 1879.a. Holsta tallost wälja minnema, ja se 2 rubla oodusse eest 2 süld puid mõisa mõtsast mõisade weddama.
Se kohtuotsus sai kohtonkäüjile kulutedus ja §773 ja 774 Tal.säd.ram.1860.a. ärra selletedus, mis oppust andwa suremba kohtonkäümisest nink kohtonkäüja jäiwa sellega rahhul ent wimate saije neile ka §881 perra se trükkito oppusse leht wälja antus.
Päkohtomees Jürri Waldmann XXX
Kohtomees Tannil Purge XXX
Abbikohtomees Jakob Kõiw XXX
Kirjutaja /allkiri/
